---
title: >-
    شمارهٔ ۲۲۰ - امام مطلق نجم المله والدین ابوالفضایل احمد سیمگر در مدح خاقانی گفته بود
---
# شمارهٔ ۲۲۰ - امام مطلق نجم المله والدین ابوالفضایل احمد سیمگر در مدح خاقانی گفته بود

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گرچه کان خرد مرا دانی</p></div>
<div class="m2"><p>عاجزم در نهاد خاقانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>صورت روح پاک می‌بینم</p></div>
<div class="m2"><p>متدرع به شخص انسانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>افضل الدین امیر رملک سخن</p></div>
<div class="m2"><p>شارح رمزهای پنهانی</p></div></div>